\begin{aufgabe}[F10T3A1]{E23}
	Man bestimme alle Lösungen des Systems von Differentialgleichungen
	\[ \dot x  = \begin{pmatrix}
		-1 & 1 & -2 \\
		0 & -1 & 4 \\
		0 & 0 & 1 
	\end{pmatrix} x\]
	Hat das System eine stabile oder eine asymptotisch stabile Gleichgewichtslösung?
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
\(A\) hat den Eigenwert \(-1\) mit algebraischer Vielfachheit \(2\) und den Eigenwert \(1\) mit algebraischer Vielfachheit \(1\). (Obere Dreiecksmatrix)

\[ A - E_3 = \begin{pmatrix}
	-2 & 1 & -2 \\
	0 & -2 & 4 \\
	0 &  0 & 0
\end{pmatrix} \Rightarrow \lin \left\{ \vect{0\\2\\1}\right \} = \Eig(A,1)\]
\[A + E_3 = \begin{pmatrix}
	0 & 1 & -2 \\
	0 & 0 & 4 \\
	0 & 0 & 2
\end{pmatrix} \rightarrow \begin{pmatrix}
	0 & 1 & -2 \\
	0 & 0 & 1 \\
	0 & 0 & 0
\end{pmatrix}\Rightarrow \lin\left\{ \vect{1 \\ 0 \\ } \right\} = \Eig(A,-1)\]
\(\Rightarrow A \) nicht diagonalisierbar.
\[ (A + E_3)^2 = \begin{pmatrix}
	0 & 1 & -2 \\
	 0 & 0 & 4 \\
	  0 & 0 & 2
\end{pmatrix}\begin{pmatrix}
	0 & 1 & -2 \\
	0 & 0 & 4 \\
	0 & 0 & 2
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
	0 & 0 & 0 \\
	0& 0 & 8 \\
	0 & 0 & 4
\end{pmatrix} \rightarrow \begin{pmatrix}
	0 & 0 & 1 \\
	0 & 0 & 0 \\
	0& 0 & 0
\end{pmatrix}\]
\[ \Rightarrow \ker((A+E_3)^2) = \Eig(A,-1,2) = \lin\left\{\vect{1 \\ 0 \\ 0}, \vect{0 \\ 1 \\ 0} \right\}\]
wobei der zweite Vektor \(\in \Eig(A, -1, 2) \backslash \Eig(A, -1)\) ist.

\(( A + E_3) \vect{0\\1\\0} = \vect{1 \\ 0 \\0 }\)

\(\mu_1, \mu_2, \mu_3: \R \mapsto \R^3\) mit \(\mu_1(t)=e^{t} \vect{0\\2\\1}\), \(\mu_2(t)=e^{-t}\vect{1\\0\\0}\) und \( \mu_3(t) = e^{-t}\left(\vect{0\\1\\0} + t \vect{1 \\0\\0} \right)\) bilden ein Fundamentalsystem von \(\dot x = A x \), denn 
\[ \mu_3'(t) = e^{-t} \left( - \vect{0 \\ 1 \\ 0 } - t \vect{1 \\ 0\\0} + \vect{1 \\ 0 \\ 0 }\right) \overset{(\ast)}{=} A \mu_3(t) \]
wobei bei \((\ast)\) verwendet wurde, dass \(\vect{1 \\ 0 \\ 0} = (A+E_3)\vect{0\\1\\0}\)

\[ \det( \mu_1(0) \vert \mu_2(0) \vert \mu_3(0)) \neq 0 \]
da Eigenvektoren / verallgemeinerter Eigenvektoren aus Transformation auf Jordanform linear unabhängig sind. 

Alternativ: \( T = \begin{pmatrix}
	0 & 1 & 0 \\
	2 & 0 & 1 \\
	1 & 0 & 0
\end{pmatrix}\) invertieren, Jordannormalform \(J\) bilden, \(e^{A} = T e^{tJ} T^{-1}\)

Da \(1\) Eigenwert von \(A\) mit \(\Re(1) > 0\) ist, sind alle Lösungen von \(\dot{x} = Ax \) instabil.
\end{loesung}